【名家搶先睇】樓價只是短暫下跌（周顯）

樓市轉勢，幾乎每天都有樓盤減價出售，然而，傳媒報導的「劈價」和「成交價」，讀者很容易混淆了兩者。

查實，把售價mark高，然後劈下去，吸引買家，已是賣樓的慣例，因此，劈價多少，完全沒有代表性，成交價才代表了真實的樓價變化。
中原指數是183.7點，距離8月17日的高位188.64點，只跌了2.61%而已。

房地產市場和其他所有的資產市場一樣，短期價格看的是貨幣、利率、市場氣氛，這就是現時股樓皆跌的理由。可是，長期而言，就要看基本因素，例如說，股市要看盈利，也即是市盈率，樓市則要看供求關係，即供應量、人口、經濟增長等等因素。很明顯，林鄭政府在短期內無法解決供應不足，因此，今日的樓價下跌只是短期的貨幣因素影響，供求關係並沒扭轉。

除此之外，樓價還有不少buffer，例如辣招，究竟何時才會取消呢？翻看歷史，梁振英上台時是105點，宣佈雙辣招時是114點，認為政府會短時間內取消辣招，似乎不切實際。

周顯

以周顯份人，應該都係收左錢寫

Ccl打丁
唔急住放咪一棍扑暈自己
訓一兩年睇下起身上返188未

講咁多, 又係用CCL打丁

屍屍L DELAY幾多你唔講???

成日覺得佢寫嘢係想搵人接火棒，尤其係佢推介啲細價股

佢宜家即刻市價買返10個8個單位我就信佢喇

呢條㭍頭寫既野都有人睇

周顯有錢收

寫佢老母係雞都得啦

最近叫人買恆生，話有大陸猛人想收購，目標價500蚊喎。結果 ...